[封口?] 傳 Intel 試圖要求調查人員隱瞞新漏洞

在 5 月 14 日 Intel 曝出處理器存在分別為 ZombieLoad、Fallout、RIDL（Rogue In-Flight Data Load）及 Store-to-Lewarding 四個新的安全漏洞，Intel 將新漏洞威脅歸類為“低” 及“中等” 水平，已被外界質疑想淡化嚴重程度，最新再有消息聲稱 Intel 要求發現漏洞的研究人員不要對外披露調查結果，除了支付 4 萬美元的“安全漏洞賞金”之外，額外多給 80,000 美元禮物，試圖“隱瞞”關於 Intel 處理器的新發現的漏洞的訊息。

去年曝出 Intel 幾乎全系處理器都有 Meltdown 及 Spectre 安全漏洞，除了採取了「亡羊補牢」的方式發佈相關更新之外，為了進一步避免產品存在漏洞，Intel 推出一項專門針對側信道漏洞的新計劃，計劃有效期間若研究人員向 Intel 報告漏洞，最高可獲得賞金 25 萬美元。

外媒 TechPowerup 援引荷蘭 Nieuwe Rotterdamsche Courant 的報導稱，阿姆斯特丹 Vrije 大學 VUSec 團隊的研究人員發現了 Intel 處理器存在 MDS 攻擊，並在一個月前向 Intel 報告了這些漏洞，VUSec 團隊其中一個成員 Cristiano Giuffrida 表示，Intel 曾一度想向 VUSec 贈送 4 萬美元的“獎金”及 8 萬美元的“禮物” 作獎勵，要求研究人員不要對外披露調查結果。

得4皮邊個信

以intel 說法 呢個係獎金

10nm幾時先有

2021